\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du parcours PilPro au S6} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{3}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{4}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-9} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Pilotage de projets techniques complexes...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Stage}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais : Insertion professionnelle 2}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Connaissance de l'entreprise}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Conduite et valorisation d'un projet R\&T}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE651}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE652}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PilPro.STAGE}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE671}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R603}{\textcolor{ressourceC}{R6.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R651}{\textcolor{ressourceC}{R6.PilPro.04}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Concevoir un réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Défendre/argumenter un projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Communiquer avec les acteurs du projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\sim$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Déployer une solution de connexion ou de communication sur IP} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Piloter un projet de développement d'une application R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ & $\sim$\\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Participer à la formation des utilisateurs}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer et maintenir une solution informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{PilPro1}{\textcolor{compSA}{\bfseries PilPro1 - Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 2 - Opérationnaliser un projet R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.01PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.02PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.03PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.04PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.05PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{PilPro2}{\textcolor{compSB}{\bfseries PilPro2 - Gérer des activités R\&T en termes organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 2 - Mettre en place et suivre un projet technique} \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.01PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.02PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.03PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Prise de responsabilité envers les équipes}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.04PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.05PilPro} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\end{tabular}